{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"tractor","quizNumber":"7","quiz":[{"id":321,"question":"عندما تقترب من الشاخصة   [[a37]]  :","a":"تمهل وسر بحذر لأنه يوجد مشاة بقرب المكان .","b":"لا تزيد من سرعتك لأنه يوجد أولاد بقرب المكان .","c":"استعمل الزامور لتنبيه الأولاد في الطريق .","d":"قف للحظة للتأكد من عدم وجود أولاد في الطريق .","answer":"1"},{"id":310,"question":"هل تُعتبر الإشارات المساعدة في الطريق شاخصات مرور ؟","a":"نعم .","b":"لا تعتبر شاخصات مرور لأنها ليست ثابتة ويمكن استعمالها من قبل التلاميذ .","c":"تُعتبر شاخصات مرور إذا وُضعت على حافة الرصيف فقط .","d":"لا تعتبر شاخصات مرور لأنها ليست شاخصات .","answer":"1"},{"id":324,"question":"تعني الشاخصة   [[d10]] :","a":"انتبه أمامك مكان عبور المشاة.","b":"مكان عبور المشاة وإذا قُسم الى قسمين فعلى الماشي أن يعبر من القسم الايمن لمكان العبور","c":"مكان عبور المشاة في طريق ذات اتجاهين إذا كان مزدوجاً.","d":"سبيل للمشاة فقط.","answer":"2"},{"id":308,"question":"أية أربع شاخصات من التالية تمنع كل واحدة منها دخول الدراجات النارية ؟","a":"[[b1]] [[b2]] [[b14]] [[b52]]","b":"[[b1]] [[b2]] [[b13]] [[b14]]","c":"[[b2]] [[b12]] [[b13]] [[b14]]","d":"[[b1]] [[b2]] [[b12]] [[b13]]","answer":"2"},{"id":328,"question":"لا يجوز لسائق المركبة الانحراف عن مسلك سيره :","a":"عندما تُقام في أول الطريق الشاخصة   [[c4]]  .","b":"عندما تُقام الشاخصة   [[a34]]","c":"عندما تُقام الشاخصة   [[a38]]  .","d":"إذا كان ذلك من شأنه أن يعرقل حركة السير أو يعرض الآخرين للخطر .","answer":"4"},{"id":303,"question":"ما هي الإشارة التي تعني أن عدد المسالك آخذ في التناقص؟","a":"[[c40]]","b":"[[a10]]","c":"[[c39]]","d":"[[a38]]","answer":"1"},{"id":322,"question":"عندما تضيء الآلة الضوئية بالضوء الأحمر وليس هناك خط توقف أو ممر مشاة فأين تقف؟","a":"بجانب العامود القريب منك الذي يحمل الآلة الضوئية القريبة.","b":"في مكان استطيع منه رؤية حركة السير القاطعة .","c":"لا توجد آلة ضوئية بدون خط مشاة أو خط توقف.","d":"لا توجد أهمية للمكان ، المهم أن تقف في الضوء الأحمر .","answer":"1"},{"id":309,"question":"أية شاخصتين من التالية تُعتبران من الشاخصات المساعدة :","a":"[[c28]] [[c29]]","b":"[[d9]] [[d8]]","c":"[[f7]] [[f9]]","d":"[[d12]] [[d16]]","answer":"3"},{"id":300,"question":"ماذا ينهي مفعول الشاخصة    [[c6]] ؟","a":"المفترق القريب فقط.","b":"الشاخصة   [[a38]] أو المفترق القريب.","c":"الشاخصة   [[a38]] فقط.","d":"جميع الإجابات غير صحيحة.","answer":"2"},{"id":320,"question":"اشر إلى الشاخصة التي تعني ضوء أصفر\" في الآلة الضوئية ، لمن يقترب من المفترق","a":"[[e7]]","b":"جميع الإجابات صحيحة","c":"[[e2]]","d":"[[e5]]","answer":"4"},{"id":318,"question":"أنت تقترب من الملتقى والضوء في الآلة الضوئية يضيء بالضوء الأخضر المتقطع :","a":"هذا معناه أن الآلة الضوئية أصيبت بخلل .","b":"هذا معناه أن الضوء الأخضر سوف يثبت بعد قليل .","c":"هذا معناه أن المشاة يعبرون الملتقى .","d":"هذا معناه أن الضوء سيتحول إلى أصفر ثم احمر بعد قليل .","answer":"4"},{"id":315,"question":"عند دخول مركبة لتعليم السواقة أثناء تعليم السواقة في طريق سريعة أقيمت على مدخلها الشاخصة      [[b53]] :","a":"تكون معفاة من واجب السير بالسرعة المدونة في الشاخصة.","b":"يجب عليها السير بسرعة لا تزيد عن المدون في الشاخصة.","c":"يجب عليها السير بسرعة لا تقل عن المدون في الشاخصة إذا كانت مركبة خصوصية فقط .","d":"يجب عليها السير بسرعة لا تقل عن المدون في الشاخصة الا اذا كان هناك سبب معقول  .","answer":"4"},{"id":325,"question":"هل يجوز لمركبة غير التاكسي العمومي إنزال ركاب بعد الشاخصة   [[b58]] مباشرةً؟","a":"مسموح لمركبة غير التاكسي إصعاد ركاب فقط .","b":"نعم ، مسموح للباص العمومي فقط .","c":"نعم .","d":"كلا .","answer":"3"},{"id":307,"question":"كيف يميز السائق الطريق السريعة ؟","a":"من الشاخصة   [[b53]]","b":"جميع الإجابات صحيحة .","c":"من الشاخصة   [[b54]]","d":"من الشاخصة التي تسمح بسرعة قصوى 110كم/ساعة .","answer":"3"},{"id":305,"question":"ماذا تعني الشاخصة   [[d5]] :","a":"خط متقطع قبل الدخول إلى طريق ذات اتجاه واحد.","b":"خط متقطع قبل الدخول إلى طريق داخل المدن.","c":"خط متقطع قبل بداية مسلك للمواصلات العمومية.","d":"خط متقطع متراص قبل ظهور الخط الفاصل المتواصل.","answer":"4"},{"id":312,"question":"تعني الشاخصة    [[b64]]:","a":"ممنوع سير المشاة على طرف الطريق فقط .","b":"ممنوع دخول المشاة بما في ذلك طرف الطريق .","c":"ممنوع دخول المشاة باستثناء طرف الطريق .","d":"ممنوع سير المشاة على الرصيف فقط .","answer":"2"},{"id":327,"question":"إذا وُسم على سطح الشارع خط فاصل متواصل شاخصة   [[d4]] :","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"يجوز اختراق هذا الخط إذا كان على يمين خط متقطع.","c":"لا يجوز اختراق هذا الخط في أي حالة من الأحوال.","d":"يجوز فقط لسائقي الحيوانات اختراق هذا الخط.","answer":"3"},{"id":317,"question":"تعني الشاخصة   [[a34]] :","a":"انتبه انحدار شديد أمامك على بعد 150م .","b":"انحدار شديد أمامك وإذا ذُكر رقم فيكون نسبة الانحدار .","c":"انتبه الطريق آخذه بالصعود أمامك .","d":"انتبه المسلك الأيسر مغلق أمامك .","answer":"2"},{"id":304,"question":"الشاخصة   [[d3]] تعني :","a":"خطوط توقف للمركبات العمومية.","b":"حدود حافة الطريق.","c":"وسم لمسلك المركبات العمومية.","d":"مساحة فاصلة على طرف الطريق.","answer":"3"},{"id":313,"question":"عند رؤية الشاخصة   [[b20]] والتي ذُكر فيها الرقم : 50","a":"يجوز لجميع أنواع المركبات تجاوز هذه السرعة .","b":"يجوز لجميع أنواع المركبات الميكانيكية تجاوز هذه السرعة .","c":"لا يجوز للمركبات البطيئة تجاوز هذه السرعة .","d":"ممنوع لأي مركبةالسير بسرعة تزيد عن المذكور في الشاخصة .","answer":"4"},{"id":306,"question":"عند الاقتراب من ملتقى سكة حديد والشاخصة    [[e11]] تعمل ولكن الحاجز مفتوح :","a":"يجب على الباص فقط التوقف في طريق ليست بلدية .","b":"يجوز عبور الملتقى طالما أننا لا نسمع أو لا نرى القطار .","c":"يجب على سائقي جميع أنواع المركبات التوقف قبل الملتقى .","d":"يجوز عبور الملتقى بحذر إلى أن يتم إغلاقه بواسطة الحاجز .","answer":"3"},{"id":301,"question":"إذا كان اسم مكان في الشاخصة    [[c28]] مدهوناً باللون الأزرق وباقي الشاخصة بالأخضر، فهذا يعني :","a":"أن الوصول إلى هذا المكان يكون بواسطة الطريق السريعة.","b":"أن الوصول إلى هذا المكان يكون بواسطة طريق عريضة.","c":"لا يجوز أن تكون اللافتة مدهونة بلونين.","d":"جميع الإجابات غير صحيحة.","answer":"1"},{"id":329,"question":"تعني الشاخصة   [[a32]] :","a":"ملتقى سكة حديد أكثر من خط واحد على بعد 4م.","b":"ملتقى سكة حديد أكثر من خط واحد على بعد 100م.","c":"مفترق تقاطع طرق أمامك.","d":"ملتقى سكة حديد أكثر من خط واحد على بعد 10م.","answer":"4"},{"id":319,"question":"ماذا تعني الشاخصة    [[a29]] ؟","a":"الاقتراب من ملتقى سكة حديد على بعد 100م .","b":"الاقتراب من ملتقى سكة حديد على بعد 170م وإذا ذُكر رقم فيعني البعد بالأمتار عن الملتقى .","c":"انتبه أشغال على جوانب الطريق .","d":"الاقتراب من ملتقى سكة حديد على بعد 250م .","answer":"2"},{"id":302,"question":"تعني الشاخصة   [[c38]]","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"مكان وقوف مركبة معاق.","c":"مكان وقوف مركبة معاق بالأرجل.","d":"موقف لكرسي العجزة.","answer":"3"},{"id":323,"question":"الشاخصة   [[d12]] تعني :","a":"يجوز الاستدارة إلى اليمين فقط في مثل هذا المفترق.","b":"خطوط توجيه للاستدارة في المفترقات.","c":"لا يجوز الاستدارة إلى اليمين أو إلى اليسار في المفترق الذي أمامك.","d":"اذرع مفترق تؤدي إلى طرق ذات اتجاه واحد.","answer":"2"},{"id":314,"question":"عند رؤياك الشاخصة    [[d16]]","a":"لا يجوز السير على هذه المساحة على الإطلاق .","b":"يجوز فقط السير على هذه المساحة دون التوقف عليها .","c":"يجوز التوقف على هذه المساحة لغرض إصعاد أو إنزال الركاب فقط .","d":"لا يجوز السير والوقوف على هذه المساحة .","answer":"3"},{"id":316,"question":"تعني الشاخصة   [[b53]] :","a":"مدخل طريق داخل المدن .","b":"ممنوع السير بسرعة تقل عما هو مدون في الشاخصة على الإطلاق .","c":"طريق لمركبات ميكانيكية تستطيع ويجوز لها السير بسرعة تزيد عما هو مدون في الشاخصة .","d":"سرعة قصوى مسموح بها 55كم/ساعة .","answer":"3"},{"id":311,"question":"عند وجود أسهم فوق الآلة الضوئية:","a":"يكون السير حسب الأسهم عندما لا تعمل الآلة الضوئية فقط .","b":"يكون السير فقط حسب الأسهم فوق الآلة الضوئية في جميع الحالات.","c":"تكون هذه الأسهم ملزمة فقط إذا كان هناك أسهم على سطح الطريق .","d":"يكون السير حسب الأسهم عندما تعمل الآلة الضوئية فقط .","answer":"2"},{"id":326,"question":"إذا وُسمت على سطح الشارع خطوط متقطعة - شاخصة   [[d1]] :","a":"لا يجوز لسائقي المركبات السير بالمركبة أو بقسم منها على هذه الخطوط إلا من اجل التجاوز.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","c":"على سائقي المركبات والحيوانات استعمال المسلك الأيمن الأقصى لهذه الخطوط.","d":"لا يجوز لسائقي المركبات السير بالمركبة أو بقسم منها على هذه الخطوط إلا من اجل تنفيذ أحكام القانون.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}